---
sidebar_position: 3
---

# Добавляем дугу

Дуга является основным виджетом, и служит для отображения текущего значения какого-либо параметра в виде красивой кривой.

В нашем примере установим дугу по макету: X: 80, Y: 80, ширина и высота по 320 пикселей.

Задний фон дуги имеет черный цвет, управляющий элемент невидимый, индикатор имеет собственный стиль.

Установим данный виджет, название можем не менять. Далее:

- во вкладке **_Arc_** -> **_Bg start angle_** устанавливаем значение 150
- во вкладке **_Arc_** -> **_Bg end angle_** устанавливаем значение 30
- во вкладке **_Style Settings_** -> **_Style Main_** -> **_Arc_** -> **_Arc Color_** установим цвет `000000`
- **_Arc Width_** установим 16
- **_Arc Rounded_** установим два флажка, чтобы скруглить края нашей дуги
- во вкладке **_Style Settings_** -> **_Style Indicator_** -> **_Arc_** -> **_Arc Width_** установим 16
- **_Arc Image_** выберем наш кастомный индикатор, который будет показывать текущее значение
- отключим отображение управляющей ручки: во вкладке **_Style Settings_** -> **_Style Knob_** -> **_Bg Color_** -> **_Alpha_** установим 0

Запустим интерактивный режим, и проверим что все работает как надо.

## Оживляем текстовое значение

Выделим наше текстовое поле **lblSld** и заменим его на `50 %`.

Далее вернемся к дуге, выдялем ее, панель **Inspector** листаем до самого низа и нажимаем кнопку **ADD EVENT**.

- можем задать имя
- **_Trigger_** выбираем **VALUE CHANGED**
- **_Action_** выбираем **SET TEXT VALUE FROM ARC**
- нажимаем кнопку **ADD**
- **_Target_** выбираем **lblSld**
- поле **_Postfix_** напишем ` %`

Проверяем, что все сделано верно и текстовое поле изменяется при изменении занчения индикатора дуги.

---

На текущий момент рабочая область выглядит так:

![step_02](/img/0003.jpg)

---
